【封殺港獨】獲習總感召成立 「香港共產黨」擬武力起義

【封殺港獨】獲習總感召成立 「香港共產黨」擬武力起義

4小時前70.7K
即時要聞

「香港共產黨」稱受到《習近平思想》所感召，決定籌組成立。原圖取自香港共產黨facebook圖片

特區政府昨刊憲將香港民族黨打成非法社團。月初在facebook開設的專頁「香港共產黨」同日發文，稱已去信保安局通告籌組成立，如局方不回覆會視作不反對該黨組成，聲稱「積極嘗試建立武裝，不排除武力起義，並為求實現香港推行共產主義。」

「香港共產黨」稱受到《習近平思想》所感召，決定籌組成立，黨綱以中國共產黨一大通過的黨章為藍本，並以此招募黨員，並「堅決反對香港基本法有關實行資本主義制度的條文」。

該黨稱鑒於近日保安局局長的發言，即便不進行社團註冊，也會受到《社團條例規管》，故決定不向政府進行註冊，然而該黨仍通知保安局局長該黨之成立並附上黨綱。

該黨聲稱，如保安局不回覆會視為不反對該黨成立，於派員參選11月九龍西補選及明年區議會選舉時，「以保安局默許為由勒令有關選舉主任承認我黨參選人之合法候選資格」。

《蘋果》已向「香港共產黨」和保安局查詢，正等候回覆。

香港共產黨

打著紅旗反紅旗